%@metapost:limoges1996.mp
%@Titre: Limoges 1996
\begin{myenumerate}
\item Reproduire ce dessin en vraie grandeur sachant que $OA=3$~cm et que les points $A$, $O$ et $C$, d'une part, et les points $B$, $O$ et $D$, d'autre part, sont alignés.
\item Démontrer que $ABCD$ est un rectangle.
\item Placer, sur le dessin, le point $E$ image du point $O$ par la translation de vecteur $\vecteur{BA}$.
\item Placer le point $F$ image du point $C$ par la rotation de centre $O$ et d'angle 60\degres\ dans le sens de la flèche.
\item Montrer que les points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$, $F$ sont sur un même cercle que l'on précisera.
\item \'Ecrire un vecteur égal au vecteur $\vecteur{CB}+\vecteur{CD}$.
\[\includegraphics{limoges1996-2}\]
\end{myenumerate}